月供美股ETF討論區

有冇巴絲有研究

暫時睇緊3隻, QQQ, JKE, IWY

長期投資揀邊隻好

Qqq

Mtum
Arkk
👍

mtum唔見得好過qqq好多

arkk就真係幾好

香港人點入市？

VGT

ARKK 行業太集中WO, 長期投資會唔會風險高

離岸: Firstrade, CS, TD, IB, Etrade
香港: 8仔
黃圈: 致 FU
仲有其他券商都得

QQQ=2834
VOO=3140

SQQQ

Mtum 嘅 benchmark 應該係sp500

Arkk玩innovative technology
科技不死就ok
Arkk絕對high volatility

供反向ETF 笑4

可以諗下XLP
注：不是投資建議

買開VOO
QQQ印象比較多tech firms

MGK
Vanguard Mega Cap Growth ETF (MGK)

QQQ應該最hit

IBB
VGT
JETS

VOO同SPY一樣，只係expense ration 低d
都有考慮過

MGK都幾好wo

好野來的

ARKW

睇真d, 其實jke 行業分散d 回報仲高d

我一直以為要揀風險低d黎月供
估唔到大家會揀大波

致富黃係邊

ARKK 同ARKW 點揀？

唔岩當我無講過

SPLG, SPDW, SPAB
全部一股都係40美金留下， 入門門檻低， 管理費低

XLK, ARKW, VGT, VOO, MGK

vug

月供就係要大波，風險低既點解唔一炮過買？

VTI

學到野
我仲諗住當供多份老強

同問

美股波幅大, 增長性高
個人意見, 美股真係唔多啱月供

巴打點解供xlk？諗緊qqq定xlk

行業問題, xlk係all in科技股, 而qqq而只係大部分係科技股

你睇返每隻total 10 holding 同相對應嘅百份比
跟住就expenses ratio 同 asset size 決定

NOBL
VOOG
SPHD
VYM

我比較支持低買高賣

依度有幾多巴絲供緊/有考慮供??

VOO/ QQQ 就夠

thx bro

VT VGT 加埋VGLT

唔駛煩
70%資金 QQQ
30%資金 ARKK
市都唔撚駛睇
好運d既話55歲前退得休
到時套翻一半錢出黎入收息股食息

留名

每月買IAU, SOXX, EWT, VNM, VOO

大家明

真 長期實掂

高增長

咁花心

最主力係VOO同SOXX，其他3隻係其次

致富CEO係連登仔, 講明8月5號罷工唔炒人

原post

買連登仔對家就岩 所以以上d人講過就唔好買喇

玩長線跌左有得入平貨仲開心啦

有d etf 每月派一次息，大家點睇

QQQ轉成VOO會唔會比較穩陣？

ntsx

唔係咁易架葉師傅

美國扣股息
巴打NOBL會唔會比較唔吸引?

月買TQQQ

反向操作買巴郡

如果仲後生絕對可以咁玩
等退休就買穩陣野

VTI點睇

Voo好d

VOO 好過VTI

高dd

可唔可以講下點解

Pish

Voo 投資500間最大既

VTI 投資好似過千間

有機會比d 3唔識7拖累

risk/return ratio
voo 13.82/11.65
vti 14.36/11.29

同埋voo股價表現好d

兩隻野嘅行業同成分股比例唔同, 睇自己口味
我睇好科技 & e commerce, 所以就揀arkw

大家用邊間買

ARKK 真心好野，10年後入面啲股會大10倍

買美股就唔好介意股息稅
俾你買中倍升股
股價升幅嘅獲利分分鐘已經cover 個 tax
就算買 nobl, 長遠都有一定升幅
適合又想收息又想有升幅嘅人
所以長期持有我覺得冇乜問題

學到野

Sky

呢兩隻都升返好多 真係好勁

QQQ有冇息

其實我覺得反係睇裡面持有比重
我反而會揀 VTI
因為真係叫做成個市買哂
況且兩隻頭十隻都係差唔多
比重又差唔多
我又唔會特別擔心會有咩拖累
就算係話3唔識7嘅股
比重佔成個etf一定比較少
影響有限

3,6,9,12月每季派一次

因為Tesla

High risk high return

soxx

新手想問 佢派果陣係咪收左3成息 再派

CGW 睇好水資源

佢會扣左稅先先俾剩低嘅俾你
可以留意吓你日結/月結單

保守D 玩法

EMD 每月收息
收到既息加收入再供增長野

冇問題
我profile 有 QQQ 又有 ARKW
不過以ARKW為例有位叫 Cathrine wood 嘅人睇住個 ETF
同QQQ純跟蹤納指完全係兩個概念嚟

Thx 巴打

女股神 我同巴打做法一樣 不過入嘅係XLK

咁要睇你目標係乜
如果你可能只係想同大市同步
你買跟蹤大市嘅ETF 已經足夠
如果你想回報係跑嬴大市
ARKW/ARKK 呢類就比較好
不過有人打理嘅ETF 始終係有風險過純跟納指
亦都有可能跑輸
不過ARKW 響早一兩個月大市低位反彈嗰陣
已經跑贏先過納指

XLK 冇amazon

Amazon 某程度上唔係tech

Mtum要睇時間入
只有大市有動能先會有反應
如果個市冇乜動能嘅話
好似慢牛或者橫行我諗應該冇乜肉食

拉長計一定ARKW
起碼冇咁chok

同埋女股神戰跡都唔錯
有時間可以睇吓佢 Twitter

TQQQQ

新手唔識野
想問無倍個啲etf食價嚴唔嚴重

有無人會買cover美國以外市場嘅etf？但而家全球經濟除左美國用印錢撐著之外，中長期黎講好似度度都唔掂咁
同埋之前有買啲地產etf VNQ都升得好勁，但肺炎一野打沉哂

有買過HEDJ 同DXJ
不過依家全球暫時得美股最強
人哋行三步先等如我行一步
俾你你會揀咩
不過分散市場買係正確想法
只不過依家其他好似EEM真係買唔落手

ark 即係買tesla?
tesla死忠

其實tesla未升個陣佢好似長期跑輸qqq

VOO、ARKK、XBI

想買Tesla 可以買CARZ 呢隻ETF
呢隻上年我睇住佢好癲

望返轉頭分散全球市場買、食埋新興市場係2010年代嘅想法，可能已經過時，而家暫時全世界真係無咩地方掂

其實武漢肺炎前個市係慢慢起
美股帶動埋其他市場一齊升
嗰陣已經想由美股慢慢分配D去下歐洲或者東亞嘅ETF
不過一個肺炎打沉哂

Arkk咪即係qqq咁 科技股
而且有女神加持

Arkk 係新興科技
Arkw 咪apple 個類大型科技公司
回報好過qqq

其實cathie woods 講過 etf 係用來穩定個投資回報
佔成個Portfolio 15%左右最好
叫人買100%etf 係咩玩法
屌兒登仔教人投資

另外信油水健將可以買brk.b (有錢連登仔買brk.a)

ARKW 好似得幾年歷史 你點set 10年
ARK 2014先開業

屌你有冇睇過架
佢抗跌過qqq

派息扣30%稅不如唔好派

即係要揀高息 etf?

cloud 唔係tech
Warehouse automation 唔係tech

派息股價反應返冇意思
相反唔派息都好

冇計,佢俾人撥落consumer disc.
佢係呢樣野起家
如果要tech 性質咁買
可以揀 CLOU
不過amzn 比重唔多

其實買美股首先要放低買港股收息思維
買美股吸引之處係賺價
佢哋就係因為知有股息稅
公司好多都願意回購股份
賺息其次
如果咁執著息呢樣野
我諗都係揀返香港D收息股
當然派息呢個動作亦都唔係必然

所以我買etf 嘅策略係如果我有D股我連一股都俾唔起買(amzn, eqix...)
又或者嗰期某個sector 起就買
買股始終都係重心
因為有時個市場可以係炒股唔炒市
到個大市起返嘅時候
你起身可能已經慢咗人半拍
同埋你炒開股
知道邊D股開始上
就會知咩類型嘅etf 開始上
ETF 某程度上都係一樣幫你揀邊類型股嘅工具

一股AMZN 都買唔起 點炒股

窮呀嘛
我寧願搵多D 有潛力會向上爆嘅股
嗰D起碼入場費唔貴

咩app???
想整返張圖

仙股？細價股？祝你好運

VTI
再買下其他股

月供咗vti vxus bnd bndx vnq vnqi iau差唔多一年留名

Td Ameritrade

D data 係morning star 都有

有d現金等機會入市，依家買bnd tlt schr 收下息，點睇

8 仔有得月供？
新手想問如果我做咗月供如果個月無錢/個市唔好唔想買咁又ok?
如果我每個月買一定股數又得唔得？

自行月供

每個月自己買

手動月供，想點就點

點解會係咁吹奏得六年歷史top holding係tesla既主動式etf（ark系列）

因為有女股神戰績輝煌

收息要扣30%股息稅喎
買美股唔好預收息就開心啲

可能大家都好鐘意extrapolate

依家d現金放係度無野買，有冇建議

Cspx

ft買唔買到？

我會邊儲錢邊月供 再等待機會加注

邊個嚟

月供post講呢d
次次都可以一股一股買我唔洗入黎啦

巴菲特

咁買etf 純睇股價增長？

咁會唔會過多567年一股越黎越貴, 我人工又無咩增長, 買一股好吃力到時應該點？兩個月供一次？

我會放一部分月供，一部分買個股
唔駛講到咁極端，有興趣一齊討論下

點解你好似覺得etf越耐歷史越好

可以轉另一隻差唔多但每股股價低d

8成etf 2成個股
etf月供咁買咗3年 有20%profit 就放一半
咁買先頂得住個跌浪

就係因為短期都做得咁好
長期來講brk夠係年回報20%
但望下佢近幾年回報 只係叫跑贏SP500
最重要呢d 主動etf 會換股票 唔好會賣走
而tesla 呢幾年回報又ok 唔通講感情自用toyota買toyota 咩

如果你3年前 20%etf 80% 科技股
就算你食哂3月個跌浪 都跑贏你 80%etf 20%股

唔識咪學囉
一出世個個都唔識行路啦

你只係攞依家個結果黎反證，三年前有幾多個人知邊隻會跑出
你知唔知三年後邊隻仲會跑贏sp500
以前ibm好勁咪又收皮
Etf作用就係分散風險

追哂個post，都十鳩幾種etf點揀

咁都唔係教人100%etf

過往幾年好景唔等於將來表現好 現實往往係將來回報低
例如你1980年會覺得投資日本股市實無死 1999年仲唔all in 科網股? 然後就gg了

Google "best etf" 有list 去睇

simple and passive

主動式etf其實要求你首先選啱fund同timing，然後個fund manager又要選啱股同timing

我對被動式/主動式冇偏好，但如果要長期月供投資（見樓主要求），ark系列唔應該係core

唔通愈短愈好？

主動etf 反而係
因為基金經理想一開始做好口碑
唔係隻隻好 但一開頭 好多主動個回報都唔差

仲有冇啲係追蹤biotech同埋Tech嘅 Ireland etf. 同埋喺倫敦上市佢哋嗰交易時間係點?

未買過，VOO 有D興趣，想加多隻

2000隻etf入面
5年最好回報頭十隻有兩隻係ARK
另外排11既Smh都好好 我覺得好過qqq
TQQQ個d就算鳩數 唔過夜就得

100% etf有咩問題？

但睇返arkk arkw
18 19年表現仲差過qqq

連登仔個個炒股專家
100% etf
你仲話無問題

QQQ+TLT

言下之意即係所謂嘅「問題」就係唔炒股？

CSSPX

你知唔知tqqq係做緊3倍做多

其實要計數，好似qqq咁，買美股版會好啲

升跌冇問題
人地橫行就冇事
QQQ橫行個陣 tqqq 同 sqqq會蝕
學下計數啦

咁即係教新手玩？

你filter no leverage 會易睇d

買arkk 係咪好過arkw?

講真就係唔識揀股票先買ETF呀嘛
我又覺得全部ETF冇咩問題喎

why not VHT?

你識唔識計數架

橫行係因為槓桿損耗

btw 有冇一間行可以自動月供美股?
(本身有柒牛想轉會)

致富

放咗個一半幾時再入翻?

Thanks bro

因為我嘅配置係股 債 房地產 同 黃金
所以唔玩特定sector

月供就梗係長渣，leveraged etf 無咩討論價值

其實橫唔橫行，一樣有槓桿損耗，總之想買就買高風險高回報

leveraged ge問題係會有時間損耗，揸越耐越蝕

我認知月供同炒股係唔同投資心態，你諗住抄底唔會用月供個方法去抄，係睇時機。月供係定時定量唔理市況都買

仲要食水深

買唔買同長期持有leveraged 嘅ETF 我冇乜意見
我反而有D興趣反向ETF
有D情況可能我會睇淡某的指數或者商品
買反向ETF可能都係其中一個選擇
當然反向etf都有leveraged
我諗我都係揀x1嗰D

用nasdaq100 2018年6月做起點((只係隨便揀一日做起點)
比較每次NASDAQ 返同1點個陣TQQQ 股價就見到分別
可能你會揀leveraged etf月供, "冇討論價值"當我無講過la

VOO+VEU+BND 簡簡單單穩穩陣陣

我想問係咪所有etf 都有時間損耗？

會有好少量管理費

謝謝 咁姐係買冇槓桿etf就冇呢樣野發生？

學到野

可唔可以俾d建議

Leverage etf其實係每日rebalance問題。唔應該叫損耗
如果單邊升/單邊跌係有利。如果回到最初的起點你就覺得係‘損耗’
最簡單方法係搵債同佢每月又rebalance番。例如TLT
月供就無意見

唔洗計 巴菲特都叫人買標普500

邊間可以自動月供美股ETF
定大家每月自己入一股

見hsbc/scb都有啲美股基金，果啲買唔買得過

致富有 不過老實講 自己手動入好過自動月供

自己預特定金額按返股數每個月入啦
其實唔難
最緊要係紀律

voo同qqq點簡好

兩隻買晒

VBR入Small cap value stocks

Ipay 點睇？

可以等埋paypal 今個禮拜先再決定

照平常月供咁入

ARKW 邊有hold Apple.....

你見唔見到"top 10" 呢隻字
你去下載區睇返 佢有full list

右上角寫住view all holdings

佢2月仲有買航空股

唔喺top 10 , 連3%都唔夠就話arkk買「apple果類大型科技公司」

尋晚入左ACWI 。

可以考慮下iwda加eimi，fee低左又少左股息稅
如果想用返美國etf，vt既fee會平啲

VT包埋Small Cap Companies, 睇返過往個Performance冇ACWI咁好(IMO)。

如果只係想要large cap都可以考慮IOO

有睇過IOO呀，其實都Ok, 不過之前買開ACWI又想買返。

七牛有咩唔好？

想問下用富途買etf好唔好

每單2usd
睇你想唔想俾

如果用致富月供係咪都係要由港幣再美金先供到？

8仔喇

買個股好過 牛市又升得慢 熊又同頭幾位成份果幾隻股跌得差唔多一樣

Yahoo Finance

brk

用美金供有問題

no
charles schwab pls

如果我有wong國英咁叻嘅話我都會買個股
可惜我無

無問題，只係怕每次兌美金會蝕個匯率，久而久就差好多

香港美金個匯率鎖死架啦

ching 買開邊隻

我睇返前前後後 佢每次扣我9usd

咁多？你每次買幾股？

平均每次都係50股咁上下
但無論我買一股amazon 定係100股CCL
佢都係扣我9.0x usd

why dun use charles schwab? off shore and 0 commission

月供VOO定QQQ好？

Both

想知會唔會手足細細地長揸TQQQ
我知佢係用嚟短炒但睇佢歷史走勢加埋無限QE升到好似好和味咁

ARKK 取代QQQ
女股神女股神女股神

長供SQQQ 泡沬爆果下就發

but if for very long term investment (i.e >10 years)seems not good? 點知佢幾時唔做?
of course can still use fun money to buy it

女股神真係好勁

會唔會輸死

Arkk 女股神加持

屌
你放3-5年都會review下啦
邊有人入十年睇都唔睇

Btw 人地係ceo +創辦人人來+核心人物
點樣唔做 除非死啦

QQQ上返高位
TQQQ都未返黎

買etf 就係想track index
對主動式etf 冇乜興趣

VOO同QQQ二選一供邊隻好

供晒佢喇
100%裡面
你唔想煩就
60 QQQ, 40 VOO 基本上就買晒
想揀下股
40 QQQ
20 VOO
40 自己揀股
你咁樣去design 個倉位好d
有人話：買咁多etf好傻仔
但係呢d index etf個根本係跟大市
如果你揀到隻絕世爆升股
其實呢d etf都係會跟住個市grow
我唔覺得all in index fund有咩問題
你下下都想捉到下一隻Amzn
其實到尾出出入入，都唔夠揸實一隻QQQ好

both
and I prefer VT instead of VOO if very long term investment
coz 好難講下個10年仲係咪美國贏曬

菲比斯：Never bet against America

我入左少少tqqq放一排

咁都冇理由all in USA
而家講緊係超長期投資喎

用港股acc買2834同用美股acc買QQQ有無咩分別?例如用託管費手續費果D。

走勢supposed 無咩分別 不過派息就唔肯定

其實買VOO又唔代表完全all in緊USA嘅，係嗰度上市嘅股票同當地嘅經濟未必100%有關係，就等於騰訊係恒生指數入邊，騰訊同香港經濟都冇乜關係，VOO嘅上市公司當然收入來源有部份在美國，但係亦都來自國際。

I prefer i prefer VT
or VOO plus VGK sth like that ....

👌🏼

其實買得大嗰幾隻都係差唔多，好難講話邊隻好過邊隻，最緊要知道自己買緊D乜。

冇咩時間睇股市因為平日要返工+part time讀書，所以先諗月供ETF，諗緊供邊隻好

順便想請教下， vgk 會唔會自動退股息說？

同時有買vti同廢老b。
vti已經就返家鄉，廢佬b 仲蝕緊十幾%

i use charles schwab and no

買番d AAL DAL UAL 溝下廢老B

VOO QQQ 管理費平過買香港既

港幣轉美金嗰下都蝕唔少不過長線投資就無所謂既

同埋香港acc買要睇收費
銀行同證券行手續費可以差好遠

我想問下用ib 買etf, 手續費係未同個股一樣都係1 usd 1 trade? 聽人講好似etf 手續費好貴

買美股直接用美國劵商啦

女戰神係未個etf的創始人？
請問佢twitter係咩？

同埋 ARKK 係主動式基金嚟。

我都係咁話 利申做緊

廢佬b

連vea 都無廢老b蝕咁多

其實廢老b係咩嚟㗎？

brk b

唔該

如果有朝一日股市大跌 菲比斯咪有機會掃貨囉

一日有fed保底, 巴佬都唔會有位入d好平既貨同deal. 巴佬要好似08個下先會出手咁. 佢封letter to shareholder有講d.
後生就入ark, 怕上上落落好大, 就一係月供( dollar averaging/ value averaging).
唔信active etf就index etf (巴佬提過死後BRK會分時間慢慢入index ETF). 最後佢都係一個美國人, 散水派dividend, d 美元錢就去晒全世界BRK shareholders手上.

半年都未過 話fed無限保底 永續牛市成功仲係言之尚早
無論巴老係啱定錯，都不得不佩服佢既耐性。

我無話: fed無限保底=永續牛市.
巴佬(好彩)有見過世界大戰, 仲有(daddy). 如果我唔等錢洗都會好有耐性

Lm

IWY

XLK冇GOOG

十幾種咪少
個市有幾千隻ETF

今日高位，明日低位

與其等低位供，真係拿拿林開始供算

點解簡EWT 同VNM？

咁如果唔係TQQQ/SQQQ，只係買QQQ，係唔係就唔會有時間損耗?

yes

睇好臺灣同越南市場，每月小注買

其實應該點定幾多%係買乜 幾多買乜咁

usmv 算唔算係平衡風險報酬之選

咁VTI 大包圍咁買係咪最低風險？

大家覺得tqqq同 arkw邊個位入好？

預上落唔會好大

用緊致富想開始月供，想問係咪一定要入美金入去環球戶口度？定入港紙佢自己會跟番匯率咁買？

要自己轉

好似可以係銀行用美金戶口賺美金過去

係

想入ARKW

諗緊arkk 定arkw

今次疫情最高位一野跌左3x% 仲高過qqq

點解上年arkk表現好似仲差過qqq

呢啲無得講
無人會預計到

想問下如果買ETF，點解唔直接買ETF入面個股

你有錢絕對可以咁做

大戶

你買曬3樣tech野 升係好升 跌都跌得好甘

DLLM

一隻ETF有幾多隻個股
同埋ETF唔可以汰弱留強
自己好難跟

買齊50隻恒指成份股，自製2800
買齊500隻標普成份股，自製voo

俾50次/500次手續費，貪過癮咩

港交所免咗etf嘅交易印花稅
印花稅：10000蚊交易收10蚊
買1手etf嘅成本係低過買1手個股

一直買開FNGU, 組合好過ARKW

有voo都唔算係全tech嘅

就係唔知
所以先買arkk
等佢揸fit人話事

ARKW 女神加持

QQQ嘅optimal leverage ratio

供緊ARKK ARKG

Arkk
Arkw入面好多都應該好成熟

大家係咪一次過買多啲美金，定每月要用先買小小美金

7.75 就好買喇

應唔應該買埋債卷etf TLT IEF咁

你覺得之後會大跌咪買 買少少避下險無咩所謂

學生諗住月供$4000hkd 買ETF 想問下咁樣既portfolio 大家點睇？
30% VOO
30% ARKK
25% VXUS
15% BLV

月供四千就唔好搞咁多嘢啦
㨂一隻當銀行存款咪算囉

月供嘅話，即係個個月匯錢去ft/俾佣金香港券商代買

兩樣嘅手續費都好金下喎

如果月供不如買3140好過
雖然管理費貴過voo，但交易成本個差價，用管理費計有排都填唔返

$4000 仲1隻先剛voo先夠買2股，仲分咁多隻？

大家點睇MSCI?

brk.b琴晚 回家了

me 均價$200

我自己用finance course學過嘅計到
QQQ 33.3% ARKK 66.7%
唔敢供咁多arkk 個risk 好似太大

呢d historical return只可以參考同模擬係唔同情況下你個組合會點，直接用過去表現決定未來投資決定既話，你揀一隻爆升緊既股，唔洗用呢d optimization啦

過去表現好唔代表未來表現好 例子有迷失之前既日本股市

咁既logic, FA派唔洗玩. d 年報全部historical data, 佢出街都起碼delay左3個月.
咁all in MTUM得喇

你唔知美國未來會唔會衰敗架嘛 同埋過往表現好好多時意味住現價過高 未來表現差
重點係有唔同資產平衡風險

本身供緊vti
依家諗緊手動買QQQ定VGT好
但依家唔算平

月供就唔好理平貴，最緊要係紀律

手動買一般買幾多好

學生都可以月供

average 180

手動既話不如等機會
月供都係幫懶人
手動唔懶得去邊

即使月供，大家都要揀cost dollar averaging定value averaging。
牛一9供大贏，熊一供要捱好幾年價
利申:季供voo，十分一糧，無睇過回報

美女得龍一龍二

好少見連登有人提XLK
BTW 好多人連最基本description都唔睇就去買
QQQ係track nasdaq 100
而其實nasdaq同科技股係冇直接關係
任何公司都可以喺nasdaq上市
市值夠高而唔係finance公司就可以入nasdaq 100架啦

咁QQQ係穩陣嘅，加上只需要追蹤指數就得，入面啲公司又高汁

係我自己揀啲冷門股啫

月供QQQ 定VOO 好

大家點睇PTLC？

阿媽諗住拎部分錢供下指數 / 股票ETF

定係買返VOO 算數